[基本法腐乳］強國經香港輸出逾六百枚假武漢肺炎疫苗

中国偽ワクチン、国外に６００本出荷…香港経由
2021/02/16 19:43
新型コロナ
【北京＝比嘉清太】新型コロナウイルスの偽ワクチンが見つかっている中国で、ワクチンに見せかけた食塩水などが国外にも出荷されたケースがあると、北京市共産党委員会機関紙・北京日報が１６日伝えた。

同紙によると、偽ワクチンを製造したり、販売したりして立件された事案は、中国全体で今月１０日までに２１件に上る。最高人民検察院（最高検）は昨年１１月、香港経由で偽ワクチン６００本が保冷箱に入れる演出をして持ち出された事例を確認したという。記事では送られた先に触れていないが、「国家イメージを損なった」と政府の怒りを代弁している。

偽ワクチン約５万８０００本を売り上げ、約１８００万元（約２億９４００万円）を荒稼ぎしたグループもあるという。中国国内では、偽ワクチンを本物と信じて接種を受けた人もいる。

[Beijing = Seita Higa] In China, where a fake vaccine for the new coronavirus has been found, there are cases where saline solution disguised as a vaccine has been shipped overseas, according to the Beijing Daily, a newspaper of the Beijing Municipal Communist Party Committee. I told you the day.

According to the newspaper, there are 21 cases in China as a whole by the 10th of this month, in which fake vaccines were manufactured and sold. The Supreme People's Procuratorate (Supreme Public Prosecutor's Office) confirmed in November last year that 600 fake vaccines were taken out via Hong Kong by putting them in a cool box. The article doesn't mention where it was sent, but it speaks for the government's anger, saying it "damaged the national image."

It is said that some groups have sold about 58,000 fake vaccines and made a rough profit of about 18 million yuan (about 294 million yen). In China, some people have been vaccinated with the belief that the fake vaccine is genuine.